<labelListing><text><rawText>b'm* IASI     2/2013 * H'</rawText><rawText>b'Revista cadrelor militare in rezerva gi a veteranilor de rizboi judeful Vash'</rawText><rawText>b'contrETUL be REDACTIE'</rawText><rawText>b'Coperta 1: Batilionit 202 Apirare CBRN. in pas de deflre pe strada General Ghcorghe Teleman din Husi  Coperta 2: Col. (1) Martin Cata, col. (r) ing. Nieu Costin Clt - fotografie relict u priiul dervelri bustului generalului Gheorghe Teleman ( ili 2013)  Coperta 3: Brevet jubiliar primit de caporalul Filip Toan cu prileul implinii a 40 de ani de domnic a regelui Caro! 1 (1866-1914)  Coperta 4: Sergentii Filip lon si Filip Tosup din cartieral Cotroceni-Husi, participant Ia rizboaiele din 1913 yi 1916-1918'</rawText><rawText>b'i'</rawText><rawText>b'Vor wa     vse in etn a cl one a fot mtl de ris. clon Moka lis pice w common pean ad        Vila ini t nea adul an os conse oiina doin Nea mi ptit vn veenn de i pti wer pana ov e     cae o poi wa Ha data i anus fa de pane e ante ere de up (or vo i nrc cag a weoamnct  Phra d cara d note, ut ota i d np nt moda find sean de ri cue a wil c age i tog mas mor, Cind mare u on. nae o lnetmes Ii) repeat n wont comied de ap wicca on. ln incite wh ploage annie i ptuct l imap hao nine pence ran- th uds rice j  Aleat ai re ares np. cre as comma ize cn aro cnrcne nawt ia aas ver lings anima det  ta dia de 0 2012 eon 820 cepid el cae os veen Molen Vseoto rere nara Aa ne u conto cur  Sa nba i 18 nle 198, in comon Fano Vet at Bl, l pons Anole t inin Maia Nocona o d con Veins On  Cire Mel ia una vond pint d n, Re il tas de ance a ijn to In arial ann 19798 uma cunarl Seti e Ofer d Reet, ac: dhe tinental Re neon 2 Rate  lid WM ssn o Repiennd 10 Vinaen d cand Daina 13 Inonu, picid io mona  ln ant 194 eve made o Reinenad 1 Intro tn ccc Dine 18 Inane, cooporcnt a Crp 7 Amat ut conta vente Nev Sov, c cue prio I octunle rte dee fed de vor. tre ria w n ike 1 ene demain In oona ml 19 oe cuenye ca dona Rees Seti hitius. i 1910 i air manie sa poter a Senta Violin g: nul Clee Agro! Canenis In peron ane 19019 a naal ita d Ae dt ein an? 193 pit oad 197 At de dvste A a bt copula id fas iga pori ovis de dl a a old fo Teno Maca adumat n peri oa oin s ct cell l Chnnots A ovi c otes top de orie  Veer d is ctm Melania Veal. fi un on c denntas, common d ore nol lve, prcen ba inates  bap hag nana wth or un burr nddhnsat une n ana voice, La vine de 9 dean ene chnt rol vance dnirind de ce dag. rin a uve  Pide a Verna de Ru, Hai, ce on cnmse d ince cue a or seral deri Moana Vein cre irvare emt one dnote tope onde irs usin 1 fnile ular clu exe pina co ln n wo o pire move veppinines  dad c nein, leiuele maar c post vo 1 conal pe t pa pin rorenina sc rs war ar cl pot in sanine pear re c unica po i mt co wnt a norn ents eps rind pe rind n pet co i milion lei stale i a Maci Domai mut can nas dlnin cind unt antal, e inane Adu d mi ct unto morn vom ara boca d da n animie se vic'</rawText><rawText>b'ue'</rawText><rawText>b"la ca von iv cin nu md vede ace indain aat ris tuo de s ct uscd pocerci in 'G wove pin, my e bond Daneen sel ave pe pice noun sta cle dpt w  Juin in stirs ia phonct plc in cls fnveisi i ato dag cmu"</rawText><rawText>b'ue'</rawText><rawText>b'i'</rawText><rawText>b'im uss'</rawText><rawText>b'in i in'</rawText><rawText>b'@'</rawText><rawText>b'a'</rawText><rawText>b'\xc2\xbb'</rawText><rawText>b'is'</rawText><rawText>b'n is o a \xc2\xbb a'</rawText><rawText>b'commmnonerouut CHIN (oneal doing Geet Gheogte T tata, orsist Cais ine Nib Ni Sct  As berm PANANTUL Cxim amon  Ino mand l9t col ing NRC Nin ret  Ocatei ( Cloc in ng Nw Saa  un Catto n XR C Nie tae  om curtrut cu amet GiB im Vade ovat Cri canoe tot (0 nite Lade  verma -stet au ros msn an  Civet PETRESCU LCN Marin Can verma. st au rost monn  Satu STEFAN CIAC \xc2\xabat rin Ca t meme nial inin. Nini Anonis  privind atp o Pina Rae Mental Con cl rol etenononoont vizur on  LOCOTENEXTULE ca Min can ravi exenceeniea  bev Arron on pn aunere : rivers, rerova or vastor a reer torte tomen  H1 St STZ: Calc in Man Can  Chet Mate 9.20 cout cn  Noah N Can (Pdscnti 86-21 dscnti 10 Comen  NG MOR ERON Dunins Neot rane ders) venu, ownot a. vernon, rem  un cameanior ononre iin mame'</rawText><rawText>b'currins'</rawText><rawText>b'vo'</rawText><rawText>b'3'</rawText><rawText>b'v'</rawText></text><titlu><rawText>b'TIMP'</rawText><rawText>b'PESTE'</rawText><rawText>b'CADENTE'</rawText><rawText>b'LEGENDA:'</rawText></titlu><autor><rawText>b'Costin Cl Colonel (r) ing. Niew Sapea     Colonel () Marin Cata'</rawText><rawText>b'de sult prevetat de doril clon protear tht Rata n dat de 10 octombrie 2019)'</rawText></autor><editura /><isbn><rawText>b'ISSN-L 2344 - 3464'</rawText><rawText>b'ISSN 2344 - 3464'</rawText></isbn></labelListing>