<labelListing><text><rawText>b'Liceul Teoretic \xc2\xbbMiron Costin\xe2\x80\x9d Pascani     www.|mcpascani.ro'</rawText><rawText>b'Liceul Teoretic \xc2\xbbMiron Costin\xe2\x80\x9d Pascani     www.|mcpascani.ro'</rawText><rawText>b'Redactori si colaboratori:'</rawText><rawText>b'Profesori coordonatori :'</rawText><rawText>b'Sra | Amal AY Ne | Hebraic 2014| 3'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Be toate ferieli si deruri de la Dumngzeu voitoriit Miron Costin, earg am fost logofit marg in Moldova'</rawText><rawText>b'4, iubite egtitoriulg, niedirga n-am aflatit nici un istorie, niel latin, nici Igah, niei ungur, si viiata mea, Bumnezeu stig, eu ee dragostg purarga le istoril, iat si pani la acgasta v\xc3\xa9rsta, acum si slibiti. Dg ac\xc3\xa9ste basne si dea szama \xc2\xa2i si de aczasti ocari. Nici igste saga a serig ocari v\xc3\xa9cinied unui neam, e&amp; serisoarga ieste un ii, Candi ociirise intr-o zi pre eingva, igste greu a v\xc3\xa9ei? Cu voi da seama de ale m\xc3\xa9le, e&amp;te seria. Faeutu-t-am izvod dinttiasi dati de mari si veatii istoriet martar 8 cirora triigsei si aeum serisorile in lume si vor trai in v\xc3\xa9ei. Si fase am nevoit, si nu-mi fig grija, de-ar elidea aegasta carte ori pre 8 cui mand si din streini, earii de-emiruntal egared zmint\xc3\xa9lile istorieilor. Pre d\xc3\xa9nsii am urmat, earg vezi in izvod, ei pavite, ei sunti povata mga, gi rispundi si pizmasilor neemalui acestor tari si zavistnicilor. Put\xc3\xa9rnieul Damnezea, einstite, iubite egtitoriulg, 8i-ti diruiased dupi ae\xc3\xa9ste eumplite vremi anilor nostri, e&amp;nduva, si mai slobode veaeuri, intra care, pe l\xc3\xa9ngi alte trebi, si aibi vr\xc3\xa9me si cu ectitul eiitilor a face iscusita zibavi, e&amp; nu igste alta si mai framoass si mai de folos in toat vieta omalai zabava deestit eetitul edrtilor. Ca eetital eXrtilor eunoastem pe ziditorial nostra, \xe2\x80\x98Pumngzeu, cu eptital laudi fi facem pentru toate alg lui citr noi bundtiti, eu eetital pentru gresalele noastre milostiv tl aflaim. in Scriptura intel\xc3\xa9gem minunate si v\xc3\xa9einieg fepte paterii lui, faceem Jericita viiete, agonisim nemuritorid numg. S8ngur M\xc3\xa9ntaitoral nostra, domnal si Dumnezeu tristos, ne invata, zie\xc3\xa9ndit: Caargirdal eaFtie, deed: Cereati seripturile. Scripture departe luerari de oehii nostri ng invati, eu ae\xc3\xa9le treeutz vr\xc3\xa9mi sa pric\xc3\xa9pem e\xc3\xa9le viitoare. Cit\xc3\xa9ste cu sinitele aczasti a noastrit cu dragoste ostengala.\xe2\x80\x9d'</rawText><rawText>b'4, iubite egtitoriulg, niedirga n-am aflatit nici un istorie, niel latin, nici Igah, niei ungur, si viiata mea, Bumnezeu stig, eu ee dragostg purarga le istoril, iat si pani la acgasta v\xc3\xa9rsta, acum si slibiti. Dg ac\xc3\xa9ste basne si dea szama \xc2\xa2i si de aczasti ocari. Nici igste saga a serig ocari v\xc3\xa9cinied unui neam, e&amp; serisoarga ieste un ii, Candi ociirise intr-o zi pre eingva, igste greu a v\xc3\xa9ei? Cu voi da seama de ale m\xc3\xa9le, e&amp;te seria. Faeutu-t-am izvod dinttiasi dati de mari si veatii istoriet martar 8 cirora triigsei si aeum serisorile in lume si vor trai in v\xc3\xa9ei. Si fase am nevoit, si nu-mi fig grija, de-ar elidea aegasta carte ori pre 8 cui mand si din streini, earii de-emiruntal egared zmint\xc3\xa9lile istorieilor. Pre d\xc3\xa9nsii am urmat, earg vezi in izvod, ei pavite, ei sunti povata mga, gi rispundi si pizmasilor neemalui acestor tari si zavistnicilor. Put\xc3\xa9rnieul Damnezea, einstite, iubite egtitoriulg, 8i-ti diruiased dupi ae\xc3\xa9ste eumplite vremi anilor nostri, e&amp;nduva, si mai slobode veaeuri, intra care, pe l\xc3\xa9ngi alte trebi, si aibi vr\xc3\xa9me si cu ectitul eiitilor a face iscusita zibavi, e&amp; nu igste alta si mai framoass si mai de folos in toat vieta omalai zabava deestit eetitul edrtilor. Ca eetital eXrtilor eunoastem pe ziditorial nostra, \xe2\x80\x98Pumngzeu, cu eptital laudi fi facem pentru toate alg lui citr noi bundtiti, eu eetital pentru gresalele noastre milostiv tl aflaim. in Scriptura intel\xc3\xa9gem minunate si v\xc3\xa9einieg fepte paterii lui, faceem Jericita viiete, agonisim nemuritorid numg. S8ngur M\xc3\xa9ntaitoral nostra, domnal si Dumnezeu tristos, ne invata, zie\xc3\xa9ndit: Caargirdal eaFtie, deed: Cereati seripturile. Scripture departe luerari de oehii nostri ng invati, eu ae\xc3\xa9le treeutz vr\xc3\xa9mi sa pric\xc3\xa9pem e\xc3\xa9le viitoare. Cit\xc3\xa9ste cu sinitele aczasti a noastrit cu dragoste ostengala.\xe2\x80\x9d'</rawText><rawText>b'4, iubite egtitoriulg, niedirga n-am aflatit nici un istorie, niel latin, nici Igah, niei ungur, si viiata mea, Bumnezeu stig, eu ee dragostg purarga le istoril, iat si pani la acgasta v\xc3\xa9rsta, acum si slibiti. Dg ac\xc3\xa9ste basne si dea szama \xc2\xa2i si de aczasti ocari. Nici igste saga a serig ocari v\xc3\xa9cinied unui neam, e&amp; serisoarga ieste un ii, Candi ociirise intr-o zi pre eingva, igste greu a v\xc3\xa9ei? Cu voi da seama de ale m\xc3\xa9le, e&amp;te seria. Faeutu-t-am izvod dinttiasi dati de mari si veatii istoriet martar 8 cirora triigsei si aeum serisorile in lume si vor trai in v\xc3\xa9ei. Si fase am nevoit, si nu-mi fig grija, de-ar elidea aegasta carte ori pre 8 cui mand si din streini, earii de-emiruntal egared zmint\xc3\xa9lile istorieilor. Pre d\xc3\xa9nsii am urmat, earg vezi in izvod, ei pavite, ei sunti povata mga, gi rispundi si pizmasilor neemalui acestor tari si zavistnicilor. Put\xc3\xa9rnieul Damnezea, einstite, iubite egtitoriulg, 8i-ti diruiased dupi ae\xc3\xa9ste eumplite vremi anilor nostri, e&amp;nduva, si mai slobode veaeuri, intra care, pe l\xc3\xa9ngi alte trebi, si aibi vr\xc3\xa9me si cu ectitul eiitilor a face iscusita zibavi, e&amp; nu igste alta si mai framoass si mai de folos in toat vieta omalai zabava deestit eetitul edrtilor. Ca eetital eXrtilor eunoastem pe ziditorial nostra, \xe2\x80\x98Pumngzeu, cu eptital laudi fi facem pentru toate alg lui citr noi bundtiti, eu eetital pentru gresalele noastre milostiv tl aflaim. in Scriptura intel\xc3\xa9gem minunate si v\xc3\xa9einieg fepte paterii lui, faceem Jericita viiete, agonisim nemuritorid numg. S8ngur M\xc3\xa9ntaitoral nostra, domnal si Dumnezeu tristos, ne invata, zie\xc3\xa9ndit: Caargirdal eaFtie, deed: Cereati seripturile. Scripture departe luerari de oehii nostri ng invati, eu ae\xc3\xa9le treeutz vr\xc3\xa9mi sa pric\xc3\xa9pem e\xc3\xa9le viitoare. Cit\xc3\xa9ste cu sinitele aczasti a noastrit cu dragoste ostengala.\xe2\x80\x9d'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x9cIsticioaia Cristina ( Miss Boboc): Seara balului a fost una special, atit pentru noi boboci, edt si pentru onganizatorit care a rmuneit din grew alaturi de noi,  Dincolo de zimbetele de pe fejele noastre,s ascundeau emotii pe care doar noi le simgeary ct adevarat, Asta pind la proba de aptitudini care a ridicatintregul concurs la rang de spectacol. Dest am vat momente separate de partenerul meu, Lucian rob, ne-am distrat nemaipomenit la repetii, dar si in seara ball.     Punctul culminant al sexi a fost, evident, anunjarea cistigatorlor, care ma surprins int-un sod plicutatat pe mine et si pe Ungureanu Bogdan, {In urmatoarele 5 secunde nu stiam cum s3 reactione7, ru stiam daca este adevarat sau nu. Pentru toate acestea fin si le mulfumese doamnelor profesoare DDascalija Elena si Marinescu Ramona, care au avut \xc2\xa9 rabdare iesitt din comun si Laviniei Burlean, Roxane Mitrea, Stefaniei Rosca, Loredanei Mihai precum si lui Midalin Serban, Andrei Teodoritu si Radu Manalachiose, pentru efortul depus. A fost 0 expetientl extraordinara, pe care ag vtea si 0 repet oricind      *Ungureanu Bogdan (Mister Bobac):  \xe2\x80\x98Total sa petrecut foarte frumos. Din punctul meu de vedere, a fst cel mai reusit bal, unde cu tof nesam simit minunat,alaturi de prezentatori  \xe2\x80\x98A fost 0 seardminunatd, in care am fost aprecayi, eu si partenera mea, Andra Morosanu, pentru piesa noastr de teatru, care se pare ch mi-a dus succesul. M-am simit extraordinar, alaturi de colegit mei, care a Iuat putin foc in momenta in care prezentatorit se progitea si anunfe cistigatort titlului de Miss gi Mister Boboc, ai ediiei 2013. Cu tofi eram cu sufletele la gur8 si nerdbdatori st aflim cistigitorl A fost o surpriza atat pentru mine eit si pentru cistigatoarea titului de Miss, acordat Cristinei Istcioaia, tit pe care La meritat din plin datoits vocii sale extraordinare si timbrului vocal rnemaipoment 4 | Amal 6 | bra 2014 | fer'</rawText><rawText>b'Ser | Anal XT Nit | Febru 2014 | 75.'</rawText><rawText>b'R a aD vo  Os  Ce &lt;@'</rawText><rawText>b'Ser | Anu XT Nit | Febru 2014 | 77'</rawText><rawText>b'* Printre cifre si litere * ~ Cine sic, stie MATE! ~ pag.46     ~ Cine stie,stie ROMANESTE! ~ pag'</rawText><rawText>b'* Jurnal de cailattorie*  ~ Experienfe de grup - excursia ~ pag.43 ~ Irlanda ~ pags'</rawText><rawText>b'* Culorile si titcerea cuvintelor * ~ Gurcubeul ~ pag.73  ~ Lumea acvatied~ pag.74  ~ Halloween ~ pag74  ~ Obiceiuri de iarna ~ pag.75 ~ Expediie la Pol ~ pag.75  ~ Copilaria ~ pag.76  ~ Natura ~ pag.77'</rawText><rawText>b'* Din culise * ~ Fenomenalii Juniori ~ pag.35  ~ Personajul in teatrul de papusi~ pag.38 ~ Intre no, gitele!~ pagt0 ~Impresii \xc2\xab. ,Gaitele~ paga2'</rawText><rawText>b'* Calea spre noi ingine * ~Zilele Scolii Speciale Pageani ~ pag.63  ~ Oamenii de lings noi ~ pag.69 ~ La Flori ~ pag.70 ~ AfLA mai multe despre religia ta~ pag.71'</rawText><rawText>b'* Media * ~ Pe contrasens ~ pag.61  1.2.3. Actiune ~ pag.63 ~ ,Divergent\xe2\x80\x9d ~ pag.66'</rawText><rawText>b'* Creanga de aur * ~ Debut ~ pag.22  ~ Start de toamna ~ pag.23  ~ Poems ~ Cosmin Lucaci ~ pag.23  ~ Din creatile Flizei Caraiman ~ pag.25  ~ Versuri - Cristian Adochitei ~ pag26 ~ Muguri la_,Creanga de aur\xe2\x80\x9d ~ pag27 ~ Cr\xc3\xa9ations literaires ~ pag.29  ~ Ziua Europeans a Limbilor ~ pag.32'</rawText><rawText>b'* G\xc3\xa9nduri sub lupa * ~Concursurile ~ pag.54  ~ Viafa de licean sau calea spre ideal ~ pag.55  Lumea basmelor si umea vituala ~ pag, 56  ~ Imprest de Ia olimpiade ~ pag.56  ~ Fit increzstor! ~ pag.57 ~ Muzica este totul ~ pag.58  ~ Sportul de exceptie ~ pag.59  ~ Eminescu Veronica Micle ~ pag,60'</rawText><rawText>b'*De-ale scolii * ~ Interviu cu vicepresedintele C$.E ~ pag-tt Mic artist ~ pag:12 Ziua Cantului Coral International ~ pag-13, Pentru o lecturd activa! ~ pagel4  Copilul eu voce de aur ~ pagl5 Versuri - Andrei Anusca ~ pag.16 nvatim despre tradigi!~ pag.17 Eveniment ~ pag.l7  \xe2\x80\x98Suntem creativi ~ pag.19  MAINI DIBACE!~ pag,20'</rawText><rawText>b'* Povestiri pentru cei mici* ~ Dihorul ~ pag.50 ~ Catujul ~ pag0  ~ SANE AMUZAM! ~ pag ~ Creat - IIL B~ pags? = TITA! ~ pags3'</rawText><rawText>b'* Eveniment * ~ Balul Bobocilor - primele impresi     ~ Targul de Criciun ~ pag. 8'</rawText><rawText>b'Cuprins'</rawText><rawText>b'De asemenea, paginile revistei cuprind experienta placuta pe care am trait - o alaturi de colectivul de bibliotecari cu ocazia Conferintei Nationale a Bibliotecarilor din CCD- uri organizata la Vaslui, in perioada 19- 22 mai 2010. Conferinta la care au participat peste 60 de persoane, avand invitati de marca de la MECTS - doamna consilier, profesor Muza Maftei, domnul profesor universitar Mircea Regneala - director general BCU ,,Carol |\xe2\x80\x9d Bucuresti- presedinte al Asociatiei Bibliotecarilor din Romania, Voichita Dragomir - director general adjunct BCU ,,Carol |\xe2\x80\x9d Bucuresti, Constanta Dumitrasconiu - sef serviciu catalogare BCU ,,Carol |\xe2\x80\x9d Bucuresti, Raluca Man - director revista Biblioteca, Monica Greceanu - sef serviciu Biblioteca National a Romaniei, Sorin Stratilat - Biblioteca Pedagogica ,,l.C.Petrescu\xe2\x80\x9d'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x9cBiblioteca - Educatie - Cultura\xe2\x80\x9d, revista bibliotecarilor din invatamantul _vastluian, publicatie ajunsa la nr. 10, editata de ABR, filiala Vaslui si CCD Vaslui, este dedicata activitatii bibliotecarilor din judetul Vaslui, desfasurata in  anul scolar 2009- 2010. Aceasta reflecta schimbul de experienta al bibliotecarilor scolari din judetul Vaslui la Suceava cu bibliotecarii din judetul Suceava, in perioada 29 octombrie - 1 noiembrie'</rawText><rawText>b'Bucuresti, Nicoleta Marinescu - expert, evaluator european in infodocumentare, bibliotecari de la CCD- uri din tara, bibliotecari scolari din judetul Suceava si nu numai.  Conferinta a fost centrat\xc3\xa9 pe toate palierele activitatii de bibliotecd din CCD si biblioteci scolare, astfel c4 bibliotecarii din CCD- urile din tar&amp; au avut posibilitatea unui bogat si util schimb de experienta.  Dovada reusitei acestei ample manifestari desfasurate in judetul Vaslui stau mesajele de multumire si felicitare primite  telefonic si electronic.  Ma bucur c&amp; num\xc3\xa9arul revistei este 10, asimilandu-l cu calificativul activitatii desfasurate de bibliotecarii din invatamantul vasluian.  Colectivului de bibliotecari, slujitori ai templului cartii si al frumosului in lume, fi doresc editarea a cat mai multor numere ale revistei si organizarea a cat mai multor actiuni deosebite.'</rawText><rawText>b'Bucuresti, Nicoleta Marinescu - expert, evaluator european in infodocumentare, bibliotecari de la CCD- uri din tara, bibliotecari scolari din judetul Suceava si nu numai.  Conferinta a fost centrat\xc3\xa9 pe toate palierele activitatii de bibliotecd din CCD si biblioteci scolare, astfel c4 bibliotecarii din CCD- urile din tar&amp; au avut posibilitatea unui bogat si util schimb de experienta.  Dovada reusitei acestei ample manifestari desfasurate in judetul Vaslui stau mesajele de multumire si felicitare primite  telefonic si electronic.  Ma bucur c&amp; num\xc3\xa9arul revistei este 10, asimilandu-l cu calificativul activitatii desfasurate de bibliotecarii din invatamantul vasluian.  Colectivului de bibliotecari, slujitori ai templului cartii si al frumosului in lume, fi doresc editarea a cat mai multor numere ale revistei si organizarea a cat mai multor actiuni deosebite.'</rawText><rawText>b'in perioada 30 octombrie - 1 noiembrie 2009, Casa Corpului Didactic ,,George Tofan\xe2\x80\x9d Suceava in parteneriat cu Arhiepiscopia Sucevei si R&amp;dautilor, Inspectoratul Scolar al Judetului Suceava, Casa Corpului Didactic Vaslui, Colegiul National ,,Mihai Eminescu\xe2\x80\x9d din Suceava si Biblioteca _,,|.G.  Sibera\xe2\x80\x9d din Suceava au organizat sesiunea interjudeteana de comunicari si referate stiintifice cu titlul \xc2\xbbComunicare si cuminecare in_ bibliotecile scolare sucevene\xe2\x80\x9d.  Activitatea desfasurat\xe2\x80\x99 pe parcursul a trei zile a fost organizata astfel: prima zi a fost dedicata comunicarilor si referatelor stiintifice, ce au avut loc in Aula Centrului Eparhial al Arhiepiscopiei Sucevei si Radautilor, urmate de activitatile de biblioteca, desfasurate la Colegiul National ,,M. Eminescu\xe2\x80\x9d Suceava, iar urmatoarele doua zile au fost dedicate vizitelor documentare ale m\xc3\xa9anistirilor din judetul Suceava.'</rawText><rawText>b'noiembrie 10, 2009 la 6: 37 pm | Postat in biblioteci scolare, fenimente     profesionale | Las'</rawText><rawText>b'Pentru mai multe informatii despre eveniment, va rugam consultati programul si  comunicatele transmise de d-na Valentina Lupu si d-na Stela Sebe.'</rawText><rawText>b'Pentru mai multe informatii despre eveniment, va rugam consultati programul si  comunicatele transmise de d-na Valentina Lupu si d-na Stela Sebe.'</rawText><rawText>b'&gt; x eh  ae'</rawText><rawText>b'&gt; x eh  ae'</rawText><rawText>b'&gt; x eh  ae'</rawText><rawText>b'&gt; a!  ES  .'</rawText><rawText>b'&gt; a!  ES  .'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Tehnoredactare: Autorii'</rawText><rawText>b'Coperta: Laboratorul de informatic\xc3\xa9 al Scolii Petru Poni Iasi i al Fundatiei Culturale ,,Renasterea Roman'</rawText><rawText>b'Manualul constituie suportul teoretic pentru cursul de initiere in ccupatia de \xe2\x80\x9cOperator introducere,validare si prelucrare date\xe2\x80\x9d.  Continutul manvaluui a fost weaizat in conformitate cu standardul ccupayional pentru aceast\xc3\xa9 meserie. Sunt prezentate urmitoarele pachete software: sistemul de operare Windows XP, MS Office (produsele sofware Word, Excel. Power Point) precum si modul de uilizare al eelei Internet.  Materialul cursului este organizat pe leci, iar suecesiunea acestora urmareste, pe eat posibil, modalititile in care pot fi rezolvate problemele concrete cafe se intalnese in utlizarea unui PC. Fiecae lect confine un set de intrebari si, in Funete de posiblititi, exerci rezolvate sau propuse spre rezolvare care permit o autocvaluare individual, Cursul cuprinde 7 part, 17 eet, 5 anexe 3 ibliografia,  fn aledtuirea cusulu, autor au insistat asupra necesita infelegeri rmodiuluiefectiv de realizareu comenzilor sa efectclor acestora  Partea L-a: Structura si functionarea unui sistem de calcul are rolul de a acomoda vitorul uilizator cu un sistem de caleul. Sunt prezentate clementele principale ale unui sistem de calculthardware si software) si \xe2\x80\x98modil in care informatie sunt organizate in memoria caleulatoruli.  Partea a Il-a: Sistem! de operare Windows XP are. lecit si realizeazi 0 prezentare generala a structurii acestia, modalititilor de introducere \xc2\xab comenzilor precum sia aplicailoraferente Windows XP. O atentie deosebiti se acord operailor de creare si uilizare a figierelor.  Partea a Hla: Aplicatia Microsoft Word contine 7 leet in cuprinsulcarora sunt parcurseprincipalele probleme de procesare a textelor cate pot Fi solutionate eu acesta, De excmplu: crearea si salvarca unui document nov, \xe2\x80\x9cdeschiderea" unui document existent in memoria extern, formatarea.textului, inseriri_ in cuprinsul unor documente(caractere speciale, marcare i numerotare, antet si subsolur..)crearea si formatarea tabelelor, faciltii de editare, graficd\'in Word, conversia documentelor realizate eu procesoat diferite,tipirirea documentelor  Partea a IV-a: Cuprinde aplicajia Power Point utlizata. pentra efectuarea unor prezentiri grafice 51 multimedia, Se expan princpii ale realizar diaportivelor(slde-uri), modaliti de animatie side inserare de sunete gi obiecte grafice in prezentiri si modul de derulare a prezentirilor.  Partea a V-a: Aplicojia Excel contine 2 lect st permite insusirea modului de utilizare a calcului tabelar: crearea unui tabel faciltii de editar, introducerea unor formule de caleul, realizarea unor diagram.'</rawText><rawText>b'Materialul aldturat constituie totusi o prezentare minimald. Pentru aceia care dorese sa fsi insuseasci modul de utilizare performantt a pacheului MS Office este obligatorie parcurgerea unora  dintre \xe2\x80\x98numeroasele materiale publicate asupra aplicatilor precentate in lucrare.  Apreciem cd, desi aparent mai laborioasa, \xe2\x80\x9cdescoperirea\xe2\x80\x9d MS Office este \xe2\x80\x98mult mai eficienta prin prezentarea modului de rezolvare a unor probleme cconcretefiind mult mai eficient\xc3\xa9 decdt instruirea bazata pe incercari directe si corectari succesive ale erorilor personale.'</rawText><rawText>b'Anexa 2- Metalimbajul HTML, prezinti o serie de tag-uri pentru formatarea textului gi elemente pentru mai multe tipuri de liste: ordonate, neordonate sau cu defi  Anexa 3- Minidicfionar engles- romdn contine 0 traducere a principalelor cuvinte care se regisesc in meniurile pachetelor software prezentate in manual. Se apreciaz cA folosirea acestui minidictionar va asigura un caracter " &gt; i implicit va facilita uti respectivelor programe.  Anexa 4 Miniglosar furnizeazi citeva definitii pentru termeni specifici unui sistem de calcul si care pot fi considerati astizi ca find neologisme ale limbii romane.  Anexa 5- Exercitii prezinta cititorului o serie de exerciti rezolvate si propuse scopul acestora fiind aprofundarea modului de utilizare a produselor software prezentate,  Bibliografia confine 24 poziti si face trimitere la S website-uri avdnd un confinut complementar acestui manual  Autorii nutrese speranfa c&amp; au realizat o sistematizare atractiva, accesibil\xc3\xa9 tuturor acelora interesati de introducerea in activitatea curenti a unui sistem de calcul'</rawText><rawText>b'Partea a VI-a: Reteaua Internet descrie structura refelei Internet, serviciile acesteia, modul de navigare si ciutare, alcituirea unei pagini web folosind hui, realizarea unei adrese de posti electronica.  Partea a VIl-a: Viruyi si Antivirusi se referd la citeva modalitati de  protejare a informayiilor memorate intr-un sistem de calcul, \xe2\x80\x98Anexa 1- Cum alegem un calculator? se refer 1a modalitatile de interpretare a unei oferte folosite pentru achizitionarea unui sistem de'</rawText><rawText>b'EG'</rawText><rawText>b'in directorul Regnul_animal_faceti un fisier Word cu numele Tipuri de mamifere\xe2\x84\xa2 in care adaugaji rezolvarile de la punctele 3-10. Serie(i in fier un text de 6-8 rinduti, la alegere. Folositi FONT tip \xe2\x80\x98Times New Roman, dimensiune 12. Aranjaji textul in pagin\xe2\x80\x99 si folositi diverse formatiri pentru a evidentia zone de text  |. Scrieti un antet cu numele dumneavoastri si cu data examenului, Folositi pentru textul din antet Font Arial cu dimensiunea 10. Realizafi un tabel cu urmatoarea structurd, Completati tabelul cu text, folosind FONT 11, dupa modelul de mai jos.        \xe2\x80\x98Mediu de trai \xe2\x80\x98apa _[ aer | terestra Dap'</rawText><rawText>b'in directorul Regnul_animal_faceti un fisier Word cu numele Tipuri de mamifere\xe2\x84\xa2 in care adaugaji rezolvarile de la punctele 3-10. Serie(i in fier un text de 6-8 rinduti, la alegere. Folositi FONT tip \xe2\x80\x98Times New Roman, dimensiune 12. Aranjaji textul in pagin\xe2\x80\x99 si folositi diverse formatiri pentru a evidentia zone de text  |. Scrieti un antet cu numele dumneavoastri si cu data examenului, Folositi pentru textul din antet Font Arial cu dimensiunea 10. Realizafi un tabel cu urmatoarea structurd, Completati tabelul cu text, folosind FONT 11, dupa modelul de mai jos.        \xe2\x80\x98Mediu de trai \xe2\x80\x98apa _[ aer | terestra Dap'</rawText><rawText>b'1. Realizati urmitoarea structura de directoare folosind aplicatia My Computer'</rawText><rawText>b'316'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Raspunsuri corecte test gril: 1. b; 2. b; 3.b: 4. a: 5.b: 6c; 7. \xe2\x82\xac:8.b; 9.\xc2\xa2; 10.b,'</rawText><rawText>b'7. Scrieti o lista cu 3-4 comenzi din Word si marcagi lista cu simbolul uurmator:  8. Trecefitextul scris anterior pe trei coloane.  9. Numerotati paginile fisierulu, inserdnd numarul de paging in partea de jos a paginii, centrat,  10, Serie elagia: x,"+5x,\xc2\xb0x&gt;4Sxxy"43  11. Folosind aplicatia Microsoft Excel realizati o diagram\xc3\xa9 folosind datele din tabelul de mai jos:  Nr] Nume | Altitudine min. | Altitudine max.  crt        Toioase 300 1450  cconifere 1200 1750  Muschi, licheni 1700 2000,  12, Salva isirul Excel in directorul Regnul vegetal folosind numele Diagrama.  13, Calculati suma cifrelor de pe ultima coloana,  14, Copiati diagrama din Excel in fisierul Word Tipuri de mamifere, pe care -afi creat anterior.  15, Copiati diagrama din Excel in Word.  16, Salvati siinchidetifisierele Tipuri de mamifere si Diagrama,'</rawText><rawText>b'7. Scrieti o lista cu 3-4 comenzi din Word si marcagi lista cu simbolul uurmator:  8. Trecefitextul scris anterior pe trei coloane.  9. Numerotati paginile fisierulu, inserdnd numarul de paging in partea de jos a paginii, centrat,  10, Serie elagia: x,"+5x,\xc2\xb0x&gt;4Sxxy"43  11. Folosind aplicatia Microsoft Excel realizati o diagram\xc3\xa9 folosind datele din tabelul de mai jos:  Nr] Nume | Altitudine min. | Altitudine max.  crt        Toioase 300 1450  cconifere 1200 1750  Muschi, licheni 1700 2000,  12, Salva isirul Excel in directorul Regnul vegetal folosind numele Diagrama.  13, Calculati suma cifrelor de pe ultima coloana,  14, Copiati diagrama din Excel in fisierul Word Tipuri de mamifere, pe care -afi creat anterior.  15, Copiati diagrama din Excel in Word.  16, Salvati siinchidetifisierele Tipuri de mamifere si Diagrama,'</rawText><rawText>b'6. Realizati urmatorul desen:'</rawText><rawText>b'6. Realizati urmatorul desen:'</rawText><rawText>b'317'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98TEST GRILA.  \xe2\x80\x98Ce seinifcajie are denuminea (D9?     Sii se marcheze cu un X rispunsul corect     Reprevints numele unui director ridicind de pe Hard-dse     Este numle dfectonuui rSdScind al dischetet     Este numele unui ier        \xe2\x80\x98Comanda de schimbare  namelul unui fife ee     File, Delete     File, Rename     it, Cop     CComanda de ergere a unui director ete:     File, New, Folder     Delete it, Paste     Aplieatia My Computer permite?     Crearea de drectoare     \xe2\x80\x98Creare de tbele     \xe2\x80\x98Creare de diagrame     Cerolarepictograma SF din aplicaia Microsoft Wont?     \xe2\x80\x98Copie un fier     Anuleaai o comandi dati calculators     Deschide un ie existent     \xe2\x80\x98Care din pitogramele umitoare perite sl        z     w     &amp;     Tice meni se giseyt comanda de salvar a unui Tiger?     ait Editar     \xe2\x80\x9cTable /Tabel     File Fsier     Pictograma v8 permite     Si sere un text cu indice superior     \xe2\x80\x98Si salva documentul     i deschidti un document now     \xe2\x80\x98Numele_silvi yahoo.com reprint     O adresi e-mail     ( comand a programulei Microott Word     (O adrest de pagind de fotemet     \xe2\x80\x98Pena a ordona un set de dato Ta oaline rescToare vai Tow,     ah     ='</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98TEST GRILA.  \xe2\x80\x98Ce seinifcajie are denuminea (D9?     Sii se marcheze cu un X rispunsul corect     Reprevints numele unui director ridicind de pe Hard-dse     Este numle dfectonuui rSdScind al dischetet     Este numele unui ier        \xe2\x80\x98Comanda de schimbare  namelul unui fife ee     File, Delete     File, Rename     it, Cop     CComanda de ergere a unui director ete:     File, New, Folder     Delete it, Paste     Aplieatia My Computer permite?     Crearea de drectoare     \xe2\x80\x98Creare de tbele     \xe2\x80\x98Creare de diagrame     Cerolarepictograma SF din aplicaia Microsoft Wont?     \xe2\x80\x98Copie un fier     Anuleaai o comandi dati calculators     Deschide un ie existent     \xe2\x80\x98Care din pitogramele umitoare perite sl        z     w     &amp;     Tice meni se giseyt comanda de salvar a unui Tiger?     ait Editar     \xe2\x80\x9cTable /Tabel     File Fsier     Pictograma v8 permite     Si sere un text cu indice superior     \xe2\x80\x98Si salva documentul     i deschidti un document now     \xe2\x80\x98Numele_silvi yahoo.com reprint     O adresi e-mail     ( comand a programulei Microott Word     (O adrest de pagind de fotemet     \xe2\x80\x98Pena a ordona un set de dato Ta oaline rescToare vai Tow,     ah     ='</rawText><rawText>b'318'</rawText><rawText>b'LXE'</rawText><rawText>b'0)  Adie  ae  Palanen  Presedinte ao =  Conse secur  2. In directorul PRESEDINTE_ faceti un fisier Word cu numele ~Atribuiit\xe2\x84\xa2  3. Scrieti in fisier un text de 6-8 rinduri, la alegere. Folositi FONT tip, \xe2\x80\x98Times New Roman, dimensiune 12, Aranjafi textul in pagina\xe2\x80\x99 si folositi diverse formatari pentru a evidentia zone de text.  4. Scrieti un antet cu numele dumneavoastri si cu data examenului Folositi pentru textul din antet Font Arial cu dimensiunea 10,  5. Realizati un tabel cu urmdtoarea structurd. Completati tabelul cu text, folosind FONT 11 Text                 6. Realizati urmatorul desen:  TENS:'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98TEST PRACTIC 1, Realizati urmatoarea structura de directoare folosind aplicayia My'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98TEST PRACTIC 1, Realizati urmatoarea structura de directoare folosind aplicayia My'</rawText><rawText>b'319'</rawText><rawText>b'Raspunsuri corecte test gril: I. a; 2.b; 3.b:4. a: 5.\xc2\xa2;6. b;7.6;8.;9.a; 10a.'</rawText><rawText>b'Salvati figierul Excel in directorul Parlament folosind numele  Diagramal. Calculati suma cifrelor de pe prima coloana. Determinati numarul  maxim de pe coloana a doua.  Copiati diagrama din Excel in fisierul Word Atributti, pe care |-ai  creat anterior. \xe2\x80\x98Salvati si inchideti fisierul Atributii si apoi fisierul Diagramal,'</rawText><rawText>b'Salvati figierul Excel in directorul Parlament folosind numele  Diagramal. Calculati suma cifrelor de pe prima coloana. Determinati numarul  maxim de pe coloana a doua.  Copiati diagrama din Excel in fisierul Word Atributti, pe care |-ai  creat anterior. \xe2\x80\x98Salvati si inchideti fisierul Atributii si apoi fisierul Diagramal,'</rawText><rawText>b'ists s]'</rawText><rawText>b'7. Scrieti o lista cu 3-4 comenzi de calculator si marcati lista cu simbolul +  8, Treceti textul scris anterior pe trei coloane.  9. Numerotati paginile fisierului, inserdnd numarul de paging in partea  de jos a paginii, centrat  10, Setieti relayia: Ay = B? +a  11. Folosind aplicatia Microsoft Excel realizati o diagrama tip Coloand folosind datele din tabelul de mai jos:'</rawText><rawText>b'7. Scrieti o lista cu 3-4 comenzi de calculator si marcati lista cu simbolul +  8, Treceti textul scris anterior pe trei coloane.  9. Numerotati paginile fisierului, inserdnd numarul de paging in partea  de jos a paginii, centrat  10, Setieti relayia: Ay = B? +a  11. Folosind aplicatia Microsoft Excel realizati o diagrama tip Coloand folosind datele din tabelul de mai jos:'</rawText><rawText>b'320'</rawText><rawText>b'1. Bemard Eder, Willibald Kodym, Franz Lechner, Eedl- Modulul 7. Internet, Editura: All, 2007.  2, \xe2\x80\x98Bemhard Eder, Willibald Kodym, Franz Lechner, ECDL. Word Pentru Avansai, Editura All, 2005.  3. Bizdoaca Elvira Nicoleta, Jntiere in Excel XP 2003, Editura Arves  4. Bolun 1, Covalenco IL, Bazele informaticit aplicate, Ed. Asem, Chisinau, 1999,  5. Buraga S., Telinologii Web, Editura Matrix Rom, Bucuresti, 2001  6. Buraga S., Web-ul devine mai vizual Efecte multimedia in Internet Explorer 5 PC Report, vol.9, nr.99 - decembrie 2000.  7. Craus M., Instrumente si Tehnologii Web, suport de curs 2006.  8. Chiorean L., Chiorean M., PC Initiere hard si soft, Ed. Albastra, Cluj-Napoca, 1999.  9% Crintea Dan, Onea Emil, Grafica si HTML pentru elevi, clasele VIIL-XI, Editura Paralele 45, 2007.  10, Darnel Rick, Toru! despre HTML ,Editura Teora, 2000.  IL. Greg Perry, Inata singur Microsoft Office 2003 in 24 de ore Editura Niculescu 2006,  12. Greg Perry, Microsoft Office 2007 5 In 1. Word, Excel, Powerpoint, Outlook, Onenote, Editura: Teora, 2008.  13, Henry Mavrodin, Initiere rapida in: Windows, Word, Excel, Access, PowerPoint, Internet Explorer, HTML, Editura Sigma 2006.  14, Johnson, Steve , Microsoft Office Word 2007, Editura Niculescu.  15. Popescu Eugen, Initiere in Microsoft Office PowerPoint Editura Else.  16, Prodan, A.,. Ms Office 2000 pas cu pas, Editura Albastra  17, Prodan A., Gorunescu F., Gorunescu M., Excel, Access si pagini WEB, Editura Albastra 2007,  18, Sagman Steve, Microsoft Office XP pentru Window, Editura Corint 2003,  19, Wang W., Parker R., Microsoft Office 2000 pentru Windows pentru amici, Ed, Tehnic, Bucuresti, 2001  20,** " www.wikipedia.org     21% www.legi-internet.r0 22.*\xc2\xb0* \xe2\x80\x94 www.e-referate.r0 23,*\xc2\xb0* \xe2\x80\x94 www.referate.r0     24." www.preferate.ro'</rawText><rawText>b'174'</rawText><rawText>b'Cortegiul poetului este multiplicat de noua ori cate now\xe2\x80\x99 (de noud ori ies deodata din casa), iar numarul caselor indoliate tot noua este. Aceasti multiplicare amplified moartea parca pan in al noudlea neam. in final, cerul are conotatii de     ispitire ~ rochie de femeie ~ si nu se deschide nici pentru unul din trupurile sale,  Cerul siu, galben, argilos ca de ceari, este mormantul.  Raportat la facerea lumii, poemul Vineri descrie Iucruri opuse celor oranduite de Dumnezeu in ziua a cincia: Dumnezeu a umplut pimantul de viata, iar in poem, moartea este prezentd in fiecare vers. Contrastul, bine tileuit de po proiecteazi munca Tatalui_ intr-o oglinda intoarsa cu fata spre cer.  Numarul mic de ictusi vine pe versurile in care, poetul red\xc3\xa9 moartea seevential (3, 4, 6, 7, 17, 20, 21). Numarul mare de ictusi, in contrast pe versuri alaturate, redau moartea explicit sau ultimele contacte cu viata (versurile 8, 9, 13, 14, 16)                 Cea mai echilibrati parte a poemul o reprezinti strofa a doua (versurile 2- 7), in care sintagmele cu cifra noud descriu moartea ca pe o impacare cu destinul, a pe o asumare a acestuia. Pentru comparatie: versurile 3-4 si 6-7 readu un sfargit domol (trupuri md leagdnd) fata de versurile 2 (femeile deretica in trup) si 5 (usile \xe2\x80\x98ma dau afara) cu 0 conotatie de tragic. in ansamblul ei insa strofa a doua are un ritm aproape liniar, cu mici variatii de ictusi in versurile in care apare decorul extern al mortii (femeile, usile)                           Distihul (versurile 8-9) este marcat de un numar mare de ictusi (6, 7) fata de versurile aliturate, care sustine imaginea poetului inventariind cu teama moartea \xe2\x80\x98multiplicata de noua ori, contrastanta cu multiplicarea vietii in trupurile insectelor prezente la decimarea sinelui'</rawText><rawText>b'175'</rawText><rawText>b'Cad ostenit  tt  \xe2\x80\x98Toate mesele inflorese in somnul meu (tot tt  \xe2\x80\x98ca un ges peste care alearg o herghelie de cai Lt Ltt  de pe spinirile earora coboara cele moult femei'</rawText><rawText>b'6 232  3132 1221222'</rawText><rawText>b'5 113232 11422131  433 45352 131222 1241'</rawText><rawText>b'4  23 4  33 122522 3212 11242352'</rawText><rawText>b'in strofa a 1V-a (similar strofei a II-a) primele 3 versuri cu num\xc3\xa9r egal de ictusi (2) redau seevente ale morti, iar ultimele doud versuri cu numir mare de ictusi - 9 si 7 un ultim contact cu lumea vie prin imaginea pruncului Contrastele sugereaza ci echilibrul este dat din asumarea mortii pe segmente si nu de prezenta sporadicd a unor urme de viata. Concluzia nu pare paradoxali daca analizim modul in care sunt prezentate aceste urme (pruncul ca un urmas al patimiri).  in strofa a V-a variatia puternica de ictusi (cea mai accentuata din poem) pe versuri aliturate sustine contrastul viati \xe2\x80\x94 moarte si pune in relief trecerea cortegiului prin spatii succesive (casa, strad, marginea lumii, iar in final, cerul) Neconcretul (versurile 17, 20) este reprezentat printr-un numar mic de ictusi, iar coneretul (mensurabilul) ~ de un numar mare (versurile 15, 16, 19)  Ultima celula de poem este un rezumat al intregului text. Fiecare vers in parte evidentiaza o stare detaliata anterior: versul 21 \xe2\x80\x94 segmente ale morti, versul 22 ~ritualul de dupa moare, versul 23 \xe2\x80\x94 descompunerea. Multiplicarea progresiva, a ictusilor (3, 4, 6) reflecta acest rezumat al starilor.  Prima celuli de poem (= primul vers) se impune analizata si la final, eprezentind concluzia poemului: 0 casi ramdne pustie, Primul vers este echivalent ca numar de ictusi cu media ictusilor din poem (4).  Poemul are un ritm mai putin abrupt \xe2\x80\x94 0,18 ~ susfinut de repetitia freeventa anumeralului noud, repetitie legata de segmentarea morti.  La nivel de structura aritmetica, se pot constata si in acest poem structuri silabice simetrice, reludri si repetifii de celule egale in unele versuri, dar si 0 structuri dominanta: 32, cu inversiunea 23:  1 2 3 4                      5 6  11332 32321 11243231 23 113232 232 233 22232 4 tazzist| | 3132 231 33 433 1221222 2222 122522 3212 | | 45352 1231 1242352 | | 1131222     1361 1241'</rawText><rawText>b'176'</rawText><rawText>b'Strofa a Il-a reprezinta in planul ideatic al poemului Judecata de Apoi, care segmenteazi textul in doud parti: moartea si viata de dupa Judecatd. Numarul de  ictusi sustin raportarea primului vers din aceasta strof\xe2\x80\x99 la inceputul strofei a treia, iar versul al doilea \xe2\x80\x94 la inceputul primei strofe:'</rawText><rawText>b'in ziua a sasea a zis Dumnezeu: ,Sa scoati pimantul fiinte vii, dupa felul lor: animale, taratoare si fiare salbatice dupa felul lo  Ca si poemul Joi, poemul Sambata reprezinta lucruri opuse celor ficute de complicele singuratatii sale: ziua a sasea in poem este pomenirea mortilor. Atmosfera de praznic e sugerati de inflorirea meselor in somnul (= moartea) poetului, Femeile mironosite sunt de nerecunoscut, cum de nerecunoscut au fost si femeile venite la mormantul lui Isus.  Dezgroparea, un obicei ce fine de traditia precrestind, poate fi asociatd Judecatii de Apoi.  Prezenta complicelui la singuritatea poetului se face simfita si in finalul poemului: cineva ma numdra din edte case ies.  In strofa I variatia de ictusi (5 \xe2\x80\x94 7 \xe2\x80\x94 7-5) este data de starea personal a poetului (iniste, somn, singuratate ~ 5 ictusi), pe de o parte, si starea de contact cu un exterior strdin (herghelie de cai, femei \xe2\x80\x94 7 ictusi) care, abuziv, d&amp; navala in'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Numar de abateri ~ 12  Coeficient de ritmicitate ~ 0,24'</rawText><rawText>b'cineva ma numari din cite case ies, fit  in cate cereuri intra,  tl  \xe2\x80\x98iment nu mi asteaptd inguntra, 1 1 1  toi mi asteaptd afar fot'</rawText><rawText>b"te vom dezgropa in zori si-ti vom inmuia aripile in cer, rt i '  buzele-n vin \xe2\x80\x94"</rawText><rawText>b'te vom dezgropa in zori si-fi vom inmuia aripile in cer, tt i 1  buzele-n vin \xe2\x80\x94 tt  cineva mi numira din cite case ies, tof td  in cate cereuri intra,  afte  \xe2\x80\x98iment nu mi asteaptd inguntra,     13442231  112332  1425151  31'</rawText><rawText>b'177'</rawText><rawText>b'in poemele analizate, structuri silabice simetrice in interiorul versului, reluari totale sau partiale ale celulelor silabice in afara unor scheme prestabilite, jocul ictusilor pe segmente de poem sau in intreg poemul, alternarea de sintagme lungi si scurte construiesc ritmul. Acesta, liniar pe unele segmente, abrupt pe altele, sustinemesajul textului si, Ia polul receptarii, faciliteazi injelegerea si  interpretarea,  La nivel de constructie ideaticd, in poemele lui Gellu Dorian, alternarile tendintelor de filosofare cu stirile de traire emotional intens&amp; (uneori confuza) se suprapun pe structurile ritmice segmentale si suprasegmentale rezultind in texte integrale. Structura interi a poemelor se inscrie in suprastructura coerenti a ciclului, transmigind un mesaj unitar.'</rawText><rawText>b'Coneluzii Sustragerea de la scheme apriorice in versul liber nu inseamna renuntarea la ritm, ci doar alt fel de manifestare a ritmurilor. Ritmul in versul liber nu mai rezulta  din aplicarea unor formule metrice recurente. in absenta unor scheme rigide, starile celui care serie, intr-o migcare liberi, expliciteazd ritmul interior in ritmuri exterioare. Alte componente ale ritmului insd isi accentueazit valenfele in versul'</rawText><rawText>b'1425151 31'</rawText><rawText>b'1224221 11222  552 332'</rawText><rawText>b'1224221 11222  552 332'</rawText><rawText>b'a'</rawText><rawText>b'Descresterea aproape treptati a num\xc3\xa9rului de ictusi din ultima strofii (6 ~ 4 ~3 ~ 3) este opusi cresteri treptate din ultima strofa a poemului Vineri (3 ~4 ~ 6), pundnd in relief opozitia mesajelor din cele doua finaluri de text. Poemul Vineri se incheie cu asumarea mortii, iar poemul Sdmbatd cu remultiplicarea vietilor dupa moarte,  La nivel de structura silabicd, pe versuri separate, se reliefeaza simetrii care creeazd cadenfe, acestea insi nu se incadreaz\xe2\x80\x99 intr-un ritm unic (refine si  coeficientul 0,24 al unui ritm sacadat 1 31 25221 12123531 13442231 112332,  1224221 11222 552 332'</rawText><rawText>b'178'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Muttiplele definitii ale omului pun in evidenfa trasaturi prin care acesta se delimiteazi de restul fiinfelor, semnalind, direct sau indirect, traseul parcurs in devenirea umand. ,.In clipa in care il intalnim pe om, il intdlnim in posesia facultatii de a vorbi si sub influenta functiei creatoare de mituri\xe2\x80\x9d, afirma Emst Cassirer (Eseu despre om. O introducere in filozofia culturii umane, Bucuresti, Humanitas, 1994, p. 155), aducdnd cele dou caracteristici sub o categorie comuna. Devenirea umand si devenirea concomitenta a limbajului (ca purtitor de mituri) a urmat un proces \\delungat in trecerea de la exclamatii si tipete ca simple reactii instinctive la cuvantul articulat constient in constructii cu dubld articulare. Indiferent de functiile pe care le-a realizat in fazele initiale, de imboldul care a stat la geneza lui, de formele sale originare, cert este cd limbajul a insemnat pe tot parcursul uman (si nu -eteazi Si fie) creatie. Constientizata, calitatea limbajului de a fi creatie in sine oferd esafodajul pentru creatie ca finalitate, coneretiz\xc3\xa9indu-se in opere literare.  Ca fapt de arta, opera literar se inscrie in domeniul esteticii. lar prin esteticd, creatia si cunoasterea umand devin reflexive, realizind un demers, in esen{d, metateoretic. Or, dacd arta si stiinta reprezint\xc3\xa9 doud modalitati de realizare a cunoasterii umane, stiinta despre ele nu este decat metateorie. La acest nivel, estetica, ca orice domeniu epistemologic, implicit, satisface (indiferent de abordare) exigenta formularii obiectului de studiu gi a metodei de cercetare,  Din perspectiva unei estetici a ritmului (in formula lui Pius Servien sau a proportiei, in cea a lui Matila C. Ghyka), domeniul de cercetare al esteticii este cel al liricului, iar componentd fundamental prezenta in orice creatie, comensurabili si pretabild unei cercetari riguroase prin metode stiintifice este rit.  Metoda de studiu, pe care Pius Servien o desemneazi drept lirica si care se aplica intregului domeniu, presupune transpunerea liricului in limbaj stiintifi forma cea mai pura a lui ~ cifrele, Textul liric (in acceptia extensiva a termenu text pictural, text muzical ete.) devine partitur\xe2\x80\x99 numerica, iar aceasta expliciteaz ritmul                                                  Limbajul, indiferent de nivelul la care se manifesta, isi instituie semnificatiile si prin ritm. Tar dintre realizarile limbajului, opera literara accentueaza functia de semnificare a ritmului, cAci ritmul faciliteaz\xc3\xa9 ecloziunea sentimentului poetic, iar la alt pol trezeste acelasi sentiment la cititor: poezia siubeste\xe2\x80\x9d ritmul, deoarece ritmul este pentru ea conditia fundamentala care 0 sustine,'</rawText><rawText>b'179'</rawText><rawText>b'FS. NA. NS. NT. SN. SS.'</rawText><rawText>b'Sustragindu-se unei constructii voite, adaptate la regulile versi proza mai mult decat poezia, printr-o migcare sonora liber\xe2\x80\x99, se apropie de ritmurile naturale descoperind limbajul liric pur, dirijat de ritm.  \xe2\x80\x98Abordarea creatiei lingvistice din perspectiva ritmului creeaz\xc3\xa9 premizele unirii sub acelasi semn al prozodiei (in sensul cel mai larg al acestui termen) a prozei si a poeziei, refficdnd ceea ce G. I, Tohineanu denumeste punfi_,intre vers si vorbirea obisnuita\xe2\x80\x9d.  Abrevie = freeventa silabica'</rawText><rawText>b'16.04.2008'</rawText><rawText>b'Lucrarea poate fi considerati ca un ghid de informare si completa a cunostintelor celor interesai in apeofundarea metodslor  clectronalitce prin volamette stripping - ulizate tot mai frevent in preted datorit att sensibilti et i seectivtit acestora,'</rawText><rawText>b'Lucrarea trateazi o serie de aspecte privind tchnicile clectrchimice utilizate in analiza Sipping, sublinindu-se cficactateametodelr, prin psbilitatea atingerit unor limite. de &lt;etetic joass, mai mici de ppb si capactata dea determina simultan \xe2\x80\x98mai multe elemente, eu pref de cost scat, ea exemplu analiza de lume a metaleor. Meriul acesti menografit este acela i a reusit \xc2\xa9  Simbioed inte reativa moliudine de infomapit din literatura de specialitate si aplicabiltatea practich urmiriti de cite clecttochimistprivind erearea de: noi metodolgt, noi electro, not tipuri constructive de celle electosh  perfomanjcloranlizei stripping'</rawText><rawText>b'Monografia "Voltametria stripping\xe2\x80\x9d elaborati de citre d-ra prof. dr. Elisabeta Mincior constiuie un model de prezentare @ noe Studi electroanalticemodeme, ineereind si adued noutii in  &lt;domeniu, ait pe baza unui bogat material bibliograic, tsi pe baza fexperienei cistigate de citye autoare in timpul pregatrttezei de doctor.'</rawText><rawText>b'Electroanaliza are ca debut experimentarea _metodclor lectrogravimetrce care au fot descrse incepind cu anul 1864, Spee sfirsitul secolulul XIX sau ficut primele misurtorieletrice in \xe2\x80\x98rent contin, folosind mieroelectroz polarizai  \xe2\x80\x9cMisutitorle electtoanaitice au cunoscut \xc2\xa9 dezvoltare mai rapidd si consistenta ca urmare a intoducerit si fundamentirit polarografie de cre J Heyrovsky (1 a ineeputurile anil 1920,  Pe baza dezvoltirit polarograiet, metodologia.lectroaalitiea \xe2\x80\x982 imbogitit introducindu-se elemente noi, cum ar fi: reinnoirea Suprafeei picaturii de mercur prin picursre continua, ereserea slectvitii prin controll potenyalului de electro et:  TFovusi, multd vreme, aplicafiaanalitica principal a polaografc 4 fost determinarea unor joni metalici Ia nivelul concenapilor rilimolae (21,  \xe2\x80\x98Aaliza stripping @ fost sugerat in 1931 de eatre C. Zbinden (3), &lt;ar in seopur analitioe a fost folosit\xc3\xa9 mult mai tru, pe la mijlcul anilor 1950, cind W. Kemula propune un now tip de electro de \xe2\x80\x98mereur: electodul de mereur cu pista atimati (EMPA).  {in peioada 1980-1960, alaturi de W. Kemula si ali cerettor au fost preocupati de perfecionarea acestet tehnici, stile Tor suferind modified promunjatedatoi interpret relillor ewrent- potenial-imp prin teoria moderns  Se introduc electtozi eu filme de metcur (EFM) depuse pe 4iferte suporturi solide (plating, eitbune-in variate diferite), ir \xe2\x80\x98pte sfrsitil ailor 1960 au fost floss ai electrozi dect ci de rmereur. Astfel, sa descoperit cd eleetrodul de platina este potrvit, pentru Studi tn solvent neaposi, iar electrodul de cirbune sticlos (ECS) si electrozit pasts de cicbune (EPC) pot realmente rezolva probleme practice esate de analiza sistemelor real  Tot Ia inceputul anilor 1960, amplificatoarcle operationale au revoluionateletrochimia experimental st -datort\xc3\xa9prejulu Tor de cost scizut- multe dine tehniile clectroanalitce a devenit,     9'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98comercial disponibile. Astfel, dup 1969, voltametria stripping \xe2\x80\x98anodied (VSA) a eipitat un interes deosebit, find capabili si \xe2\x80\x98oncureze -pen anumite elemente- eu spectoscopia de absorbic atomic (SAA) [4  Progrese rapide se inrgisreazd in toate domenile chimic \xe2\x80\x98organics, anorganice, biochimiei, datoit&amp; avantjelor voltametii ciclie, cronoamperometriei pulsitori, electrzilor disc eu inel rotitor (EDIR) si flosinirezonanteielectronie de spin (RES) sia ltortehniei spectroscopic cuplate cu experimenteleelectrochimice.  {La ineeputurile anilor 1970 dous direct fundamental au fost ezvotate: electrorii moditicati chimie (EMC) si fotolectochimi Polarografa pls diferenfals (PPD) si potenjiometia stripping (PS) \xe2\x80\x9cintrodusi de D. Jagner gi A. Granelliin 1976 (5)- a constitu \xc2\xa9 semnificativ bazi teortict si aplicativd pentru stints: medi Fcind posibil\xc3\xa9 detectia forme chimice reale a urmelor metalce in apele naturale. De asemenea, folostea sistemelor electrochimice in Mux cuplate eu eromatogratia de lichide @ avutun impact deosebit pentru practica anal in: farmacologie,toxiologie, laboratourele elinice yi de analiza a mediulu  Malte dintre aceste progrese sunt rezltatcle conebutiei unor cotctitori de seama: R. Neeb, K. Z. Brainia, A. G. Stromberg, Z Kublik (1960) 517, M. Florence, R. A. Osteryoung, A. M. Bond, K. Stulk,L. Kryger D.Jagner, W.R. Heineman, A. Zisino (1970) sa.  {La inceputul anilor 1980 utilizarea instrument asistate de                    caleulato caracterizeaza progresul in analiza striping.     cate folosese un electod picurtor de mercur (EPM) ea electrod de Tuera polarizabil si este aplicatd in special pentru analiza specilor reductibile  Voltametria se reer lao clas detehnicieletroanalitie in cae curentul dela un electrod de huera este misurat ca funete a frmei de undi a potenyilului aplcat acestut eletrod. Curba cure potenial rezultat\xc3\xa9 se numeste vollamogram si poate fi consideratt Cchivalenul clectrochimie al uni spectra obfinit in spectroscope, Aceasti vollamogram\xe2\x80\x99 oferi informayile eaitative si camitative entra sistemul studi.     10'</rawText><rawText>b'119,'</rawText><rawText>b'Z Dong, Fenxi Huarue, 21,312, (1993); Chem. Abstr 118, (1993) SLR Donat, KA. Lao, K.W. Bulan, dnl. Chi eta, 288, 547, (4993)  5Lieland-Ripent A. Beemond, C. Ducauze, Ana. Chim. deta, 3, 249, 1982),  HB. Xue: L. Sigg, Anal. Chim deta, 288, 505, (1993); Chem. Abstr 12, (1994)  ALM Bon. Krass, D.M.G, Newman, Anal. Chin. Acta 372, 307, 1998),  D.W. Bryce, A. lguerdo, M.D. Lugue de Castro, nal. Chim det, 308,95, (1985)  [A Teper, MD. Lugue de Casto, M, Valeaoe,Blecrvanasis 6, 764, 11998)  \xe2\x80\x98A Taguieno, MD. Lugue de Casto, M. Valence, J Autom. Chem 15, 21,1983)  RR Dalangn,H. Gunasingham, Anal, Chin. Ata 291, 81, (1994): Z Lasaszewsk,W. Zomba, A. Piel, nal Chin, dt, 318, 139, (996)  \xe2\x80\x98A Ivaska, W. W. Kubiak, Talat, 44,713, (1999)  Zhou J.T. Aronson, MW. Ruegniz, Anal, Chem, 69,728, (1997) ALR Femando, J. Plambeck dnl Chem. 61,2009 (1989)  \xe2\x80\x98W.W. Kubiak, J Wang, dna Chom. 6,468, (1989) S.Amnais,Glahanson, dal Ohi dca, 339,188, (1997) UEX.Peng, W. Fin Anal Chim, deta, 264, 213 (1992),  Mc Rien D. Bustin dna 117,141,992}  Me Laughlin, D- Boyd, C Hua\xe2\x80\x99 M.R.Sayth,Elecroanabs, 4 689, 1992),  CBelmot- Bebe, ML. Terie, J Bute, G.C. Faceabrino, NE. 4 Roo M.Kaudelka-Hp, dal, Com. 70,2949, (1998),  5 Wang B. Tian, nal Chem, 64, 1706, (1992)  \xe2\x80\x98A.M. Bond; P.. Mahon, J- Schiewe, V. Vicente-Becket, Anal. Chim. eta, 345,67, 199%,  VEN Tyr, RSatodnal. Let, 28,1915, (1992).  CoM.G. Vas den Bog, Anas. 17, $89, (1992)  Y.-C KL Shue-Chan, Water es 8 383, (1974):  MLS. Shuman, GP. Wooiward, J Anal. Chem. 45,202, (1973, \xe2\x80\x98MC. Shuman JL. Cromer, Enviro Sei Techn, 13,543, (1939) BL, Denis, \xc2\xa9. S. Wilson, I. Mayers, Anal Chim. deta, 8,27, (9%,  1G. Bull.D.. Manning. O. Mennis, Anal. Chom. 32,62, (1969) Shain, Poroe, dnl Chom. 3,328, (1961)'</rawText><rawText>b'120'</rawText><rawText>b'TF. Wong, L. S. Zhang, Talanta, 39, 355, (1992); G.W. Luther, C. Branson Swart, W.. Ullman, Anal. Chem. 60,  1, 1988) RHarwan, A. Baran, Anal, Chem, 63,1158, (191); X.Zang, 8 J Fu, ML Wang 63, 2970, (1991); WH dnal Chom. 59,2218, (1987); F, Sebi, M.Potin-Gautir, A. Catton, Fr, dro. 24,81, (19); Chem thst 120,(0998), . Pap F Hoot, , Lanes, Micrchom. J $9, 50, (198); CL Rojas, 5. B. de Marto. Valent, Fresenius Anal. Chem, 388,795, (1994) 1 AtFaravatiC.M. G. van don Berg Mar, Chom, 87,277, (197%: \xe2\x80\x98A.M. Harbin, M.G. van den Bers. Anal Chem. 65,3411 (193); CMG. vanden Berg. Anal Chin deta, 280,268, (99 Z Qiong I Li Zhang VF Li ial Chie At, 388 119, 19905 5 Dont. K-W. Brand, ral. Chem. 0, 240.1988) CBraungait EP. Achebe, M. Ninna, al hi ete 37,208, os Laon, H Emons, P.Ostapezuk, K. Happs, Anal. Chim. deta, 386, 99,997. 1. Rot, K. W. Bala. Ana Chin, Ata, 344, 175, (1997) (CoM Gran den erg. M Niu, Anal. Chem, 89,924 (1987), Si, W. Su B. Tan Shana Huang Kes 10,18, (190) N/AROEI Maal, J-C-Vie, (J, Paar, MA, Gano, Anais 17,213, (198 Feta Mt Valo, B. Zann, AG. Fg, dnal. Chin, det 361.25, (1095 (CoM Gi van den Ber, SH. Khan, Aa. 116, 45, (1991) 5. Prey D.C. Docket Gyan Been Chom, 70 114, (95s, Colombo, MG. van den Berg, Anal Chin Acta, 37,29, (1998 5. Lamson T-Nyokong, dal. Chi Ata, 34,8, 1997 {GMa Valve, Chem: Geo, 97.298, (1982) CoM Bin, AMC: FOr. L-C. Persia, Eroorabs, 3 63, (1999) CM Bret, MB. Q. Garcia J LF. C. Lina, Becroanaiis 8,168, ose Fars, A. Ohara Elcroaas, 3,95, 1991 Rhanckar, Raghunath Bl Elecrochom, 6799, (190) PLALM. Farias] Takase, eroanaat, 4,823, (1993) Chom, At, 19,1988) 333, (1992); Chem Abr, 119, 1993  r s'</rawText><rawText>b'121'</rawText><rawText>b'123'</rawText><rawText>b'124'</rawText><rawText>b'Obiectivtatea si corecttudinea comtinuturilorstinifice apartin in exclusivitate aworilor.'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Omul nu poate deveni om decit daci este educat! John Amos Com'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Omul nu poate deveni om decit daci este educat! John Amos Com'</rawText><rawText>b'2013'</rawText><rawText>b'PROIECTULUI'</rawText><rawText>b'DESFASURAT IN CADRUL.'</rawText><rawText>b'SIMPOZIONULUI INTERJUDETEAN ONLINE'</rawText><rawText>b'(CULEGERE DE LUCRARI PREZENTATE iN CADRUL'</rawText><rawText>b'(CULEGERE DE LUCRARI PREZENTATE iN CADRUL'</rawText><rawText>b'(CULEGERE DE LUCRARI PREZENTATE iN CADRUL'</rawText><rawText>b'(CULEGERE DE LUCRARI PREZENTATE iN CADRUL'</rawText><rawText>b'PARINTE'</rawText><rawText>b'INSPECTORATUL SCOLAR AL JUDETULUL LASL CENTRUL JUDETEAN DE RESURSE $I ASISTENTA EDUCATIONALA IASI SCOALA GIMNAZIALA JON SIMIONESCU LAS  \xe2\x80\x98CASA CORPULUI DIDACTIC LAS ASOCIATIA JON SIMIONESCU IASI'</rawText><rawText>b'Proiectul $coala paringilor conceput si implementat in Scoala fon Simionescu incepdnd cu anul scolar 2010 - 2011 vizeaz aplicarea unui program de interventie  bazat pe activitati de sprijin socio-educativ, avand ca obiectiv principal consilierea          pirintilor in vederea imbunatatirii relatiei parinte-copil, a relatiei scoali-familie,     precum si prevenirea situatiilor de eriz\xc3\xa9 educationala. Pentru ca societatea si fie umand si eficienti, are nevoie de grupuri sociale,  colectiviti           coopereaz, promovnd coeziunea si solidaritatea, in care \xe2\x80\x98membrii grupurilor si fie personalititi autonome, cu initiativa, care isi asuma responsabilitati pentru ei insisi si pentru ceilali  Prin infiintarea Scolii paringilor dorim si atragem atentia asupra beneficiilor     aduse de implicarea familiei in viaja scolard si extrascolard, asupra necesitigii     informatri, colaborarii_ si promovarii_strategiilor educative in paralel cu dezvoltarea unui sistem de atitudini reatiste ale pirintilor si ale elevilor fai de propriile posibilititi. Profesia de parinte este cea mai importantd din cdte avem in viata gi totusi, foarte putini dintre noi suntem cu adevarat instruiti pentru ea. Avem impresia cA stim din nastere cum se crese copiii, cum si ne descuredm cu ei cdnd nu sunt cooperanti, cum s armonizim nevoile lor cu ale noastre, cum si-i ajutdim si creased fericit si implinit.  Prima scoali a copilului este familia. Aceasta exercita o influenta atat de adanea, incat urmele ei rman, uneori, intiparite pentru toata viata in profilul moral-spiritual al acestuia,  Scoala gi familia sunt cei doi poli de rezistenta ai educatiei, care contribuie prin  mijloace specifice la formarea tineretului. Desi, intr-o anumiti etapa a viet     copilului, rolul primordial il define scoala, este necesar ins ca familia si sprijine in  isurilor       tivitatea educativa a scolii, Trebuie si existe \xc2\xa9 unitate a'</rawText><rawText>b'educative, 0 concordanfi intre mijloacele de influentare pe care le utilizeaz\xe2\x80\x99 cele doua institut.  Simpozionul ,,Arta de a fi parinte" s-a desfagurat in cadrul proiectului Seoala \xe2\x80\x98arintilor realizat in colaborare cu ISI Iasi, CIRAE lagi, CCD Iasi si Asociatia fon Simionescu.  \xe2\x80\x98Acest simpozion si-a propus si ofere solutii la 0 parte dintre problemele cu care  se confiunta un parinte in relaiile cu copiii  in urma unor cercetiri evaluative efectuate sub egida Institutului de Stiinte ale  Educatiei, s-a ajuns la concluzia cl \xe2\x80\x9cmajoritatea profesorilor si parintilor constientizeaz\xc3\xa9 nevoia de educatie a parintilor, faptul ci unele comportamente ale parinjilor pot fifavorizabile prin dialog cu scoala.\xe2\x80\x9d  Educatia copiilor in familia contemporani nu se mai poate face empiric, dupa \xe2\x80\x98modelul exclusiv al traditiei, sau din instinct, ca act de competenta afectiva. Dac aspitdim cu adevarat la 0 societate emancipata material, social si spiritual, rolurile parentale trebuie si fie si ele constiente, rationale si calificate.  Scoala paingilor reprezinta un concept modem ce isi propune intalniri interactive intre parinti i specialisti cu scopul de a facilita comunicarea intre parinti  si copii, de a valorifica experientele acumulate de parinti in eresterea gi educarea     copiilor si de a cduta solutii la probleme care nu si-au gait ined rezolvarea.'</rawText><rawText>b'152'</rawText><rawText>b'Multi vreme s-a crezut ca satisfactia si performanta in munca sunt doud aspecte divergente, sau altfel spus cd o crestere a insatisfactiei este preful platit pentru o crestere a randamentutui in munca,  Munca este necesarii si trebuie ficuta din simul datoriei sau din necesitatea de a asigura reusita actiunilor noastre. Munca poate fi obligatie exterioara, bazata pe 0 motivatie extrinsecd dar, la fel de bine poate fi si o sursa de adainca satisfactie, atunci ind are la bazai 0 motivatie intrinseca..  Dupa Herzberg satisfactia actioneazd asupra _performanfei/randamentului muneii pe baza motivatiei fiecdrui individ si apare in procesul raportarii individului la munca, la particularitiyile de desfisurare ale acesteia. Munca devine astfel un mijloc prin care se asigura satisfacerea unor trebuinte sau chiar un scop in sine, fiind  generatoare de satisfactii sau insatisfactii in functie de factori ce fin de individ,  coroborafi cu factori ce tin de strategiile manageriale adoptate  Satisfactia este generati de finalitatea muncii care se coneretizeazi rezultatele muncii, Conceptia privind divergenta mune\xc3\xa9-satisfactie a fost combat in ultimele decenii. Cercetarile demonstreaza ci, cele doua aspecte nu numai c&amp; nu sunt divergente dar intre ele exist o stransd interdependenta,  Strategiile manageriale utilizate de citre adulti asupra copiilor trebuie si tind cont de personalitatea, de motivatiile si trebuinele copiilor, de crearea unor conditit  propice care s4 permiti aparitia performantelor si progresului scolar, a satisfactiei     mun'</rawText><rawText>b'153'</rawText><rawText>b'153'</rawText><rawText>b'153'</rawText><rawText>b'154,'</rawText><rawText>b'61'</rawText><rawText>b'53'</rawText><rawText>b'49'</rawText><rawText>b'41'</rawText><rawText>b'35'</rawText><rawText>b', Trecnd prin adolescent\xc3\xa9 akituri de paringi        Stilul in care ne educim copilul'</rawText><rawText>b', Trecnd prin adolescent\xc3\xa9 akituri de paringi        Stilul in care ne educim copilul'</rawText><rawText>b'25'</rawText><rawText>b'2., indrumarea si autoritatea parentala'</rawText><rawText>b'AutoruV/autorii'</rawText><rawText>b'Titlul lucrarii'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Autorul/autorii'</rawText><rawText>b'134'</rawText><rawText>b'19 Rolul parintilor in educarea copiilor'</rawText><rawText>b'131'</rawText><rawText>b'120'</rawText><rawText>b'linarea pozitiva a copilului in'</rawText><rawText>b'112'</rawText><rawText>b'112'</rawText><rawText>b'108'</rawText><rawText>b'108'</rawText><rawText>b'1'</rawText><rawText>b'1'</rawText><rawText>b'84'</rawText><rawText>b'84'</rawText></text><titlu><rawText>b'Revista elevilor'</rawText><rawText>b'Revista elevilor'</rawText><rawText>b'~ Balul Bobocilor - primele impresii~'</rawText><rawText>b'~ Expedifie la Pol ~'</rawText><rawText>b'~ Obiceiuri de iarna ~'</rawText><rawText>b'~ Obiceiuri de iarna ~'</rawText><rawText>b'~ Obiceiuri de iarna ~'</rawText><rawText>b'~ Copilaria ~'</rawText><rawText>b'~ Copilaria ~'</rawText><rawText>b'~ Natura ~'</rawText><rawText>b'~ Natura ~'</rawText><rawText>b'Revista cu numarul 10 $i calificativ 10 \xe2\x80\x9cBIBLIOTECA - EDUCATIE - CULTURA\xe2\x80\x9d'</rawText><rawText>b'Revista cu numarul 10 $i calificativ 10 \xe2\x80\x9cBIBLIOTECA - EDUCATIE - CULTURA\xe2\x80\x9d'</rawText><rawText>b'Revista cu numarul 10 $i calificativ 10 \xe2\x80\x9cBIBLIOTECA - EDUCATIE - CULTURA\xe2\x80\x9d'</rawText><rawText>b'Revista cu numarul 10 $i calificativ 10 \xe2\x80\x9cBIBLIOTECA - EDUCATIE - CULTURA\xe2\x80\x9d'</rawText><rawText>b'Comunicare $i cuminecare in bibliotecile scolare sucevene'</rawText><rawText>b'Comunicare $i cuminecare in bibliotecile scolare sucevene'</rawText><rawText>b'Comunicare $i cuminecare in bibliotecile scolare sucevene'</rawText><rawText>b'PAS CU PAS'</rawText><rawText>b'UTILIZAREA CALCULATORULUI'</rawText><rawText>b'PREFATA'</rawText><rawText>b'Autori\xc3\xa9'</rawText><rawText>b'TEST PRACTIC'</rawText><rawText>b'TEST PRACTIC'</rawText><rawText>b'Ritm in limbaj'</rawText><rawText>b'Strofa ITT'</rawText><rawText>b'Strofa IT'</rawText><rawText>b'Strofa IT'</rawText><rawText>b'Rezumat'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Cuvint inainte'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Cuvint inainte'</rawText><rawText>b'Introducere'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Capitolul |'</rawText><rawText>b'Editia a I-a'</rawText><rawText>b'SCOALA'</rawText><rawText>b'PARINTILOR,'</rawText><rawText>b'ARGUMENT'</rawText><rawText>b'Bibliografie:'</rawText><rawText>b'Relatia scoali-familie'</rawText><rawText>b'Relatia scoali-familie'</rawText><rawText>b'jArta de fi parinte - stiluri educative'</rawText><rawText>b'jArta de fi parinte - stiluri educative'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98CUPRINS'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98CUPRINS'</rawText></titlu><autor><rawText>b'- Cosmina Marcu, IX G - Eliza Caraiman, VC  - Andrei Acostachioaie, X B - Andrei Anusea, II C  - $tefana Ungureanu, XI A - Alexandra Ailenei, XI A  - Elena Olaru, XIE  - Diana Patrascu, XI A  - Andreea Zabulic, X E  - Ioana Hogea, III B  - Virgil Rosu, III B  = Tonica Rosca, III A  - Miriam Hobinea, VII C  - Oana Rotariu, XIA  - Ionut Ivanov, X D  - Claudia Tiba, X B  - Bogdan Ungureanu, IX D'</rawText><rawText>b'- Cristian Adochitei, XII D - Larisa Pristavu, XI G  - Camelia Ceocoiu, XI G  - Andreea Anghelus, XI G - Ionela Buta, X1G  - Matei Pasat, VII C  - Cristina Isticioaia, IX E  - Ioana Mihaila, IX E  - Emanuel Chita, XI A  - Alexandra Boghean, XI A - Cosmin Lucaci, XI B  - Emanuel Baiceanu, VI B - Andreea Rosu, XII. C  - Vasile Gheorghiu, VII C - Malina Tudosea, X C  - Stefania Ursuleasa, X C  - Maria Paulet, IV A'</rawText><rawText>b'- Ton Cazacu-Davidescu - Irina Pasat  - Gicuta Agheorghiesei - Gabriela Hrijeu  - Adriana Apostol - Elena Dasealiga - Cristina Paval     -Tonela Luca'</rawText><rawText>b'- Ramona Elena Marinescu ~ Carmen Pasat  - Gabriela Tonita  - Simona Baciu  ~ Maria Ungureanu - Carmen Elena Apostol - Marlena Sorohan  - Mihaela Anusca'</rawText><rawText>b'Lupu Paula - VIB'</rawText><rawText>b'Rosu Marta Andreea - VA'</rawText><rawText>b'Rosu Marta Andreea - VA'</rawText><rawText>b'Rosu Marta Andreea - VA'</rawText><rawText>b'Rosu Marta Andreea - VA'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Ghioe Diana Elena - VIA'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Albu Miruna Ioana -V A'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Albu Miruna Ioana -V A'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Albu Miruna Ioana -V A'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Marian Adriana Midilina - XI'</rawText><rawText>b'Sofia Lavinia - VA'</rawText><rawText>b'Sofia Lavinia - VA'</rawText><rawText>b'Sofia Lavinia - VA'</rawText><rawText>b'Puiu Toana- VIA'</rawText><rawText>b'Hulub Ian Catalin 1X'</rawText><rawText>b'Hulub Ian Catalin 1X'</rawText><rawText>b'Hulub Ian Catalin 1X'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Casian Delia - VIB'</rawText><rawText>b'Babata Stefania - VILA'</rawText><rawText>b'Babata Stefania - VILA'</rawText><rawText>b'Babata Stefania - VILA'</rawText><rawText>b'Jon Nela - VIIA,'</rawText><rawText>b'Nistor Mihaela -IX F'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Costea Denis - VITA'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Costea Denis - VITA'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Costea Denis - VITA'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Costea Denis - VITA'</rawText><rawText>b'\xe2\x80\x98Negru losif - IXD_'</rawText><rawText>b'Handra Madalina - VIIC'</rawText><rawText>b'Handra Madalina - VIIC'</rawText><rawText>b'Handra Madalina - VIIC'</rawText><rawText>b'Handra Madalina - VIIC'</rawText><rawText>b'Handra Madalina - VIIC'</rawText><rawText>b'Nistor Bianca Petronela'</rawText><rawText>b'Panciuc Cosmina Gabriela - IX E'</rawText><rawText>b'Panciuc Cosmina Gabriela - IX E'</rawText><rawText>b'Panciuc Cosmina Gabriela - IX E'</rawText><rawText>b'Prof, Andrei Huiban'</rawText><rawText>b'Daniela Argatu CCD Suceava'</rawText><rawText>b'Prof.univ.dr.ing. MIRCEA ILINCA \xc2\xa7.1 dr. ing. GABRIEL CHIRIAC  Drd.inf. TIBERIUS DUMITRIU Inf. CLAUDIU MORARU'</rawText><rawText>b'Prof.univ.dr.ing. MIRCEA ILINCA \xc2\xa7.1 dr. ing. GABRIEL CHIRIAC  Drd.inf. TIBERIUS DUMITRIU Inf. CLAUDIU MORARU'</rawText><rawText>b'|. Hlinca, Mircea I. Chiriae, Gabriel  ML, Dumitru, Tiberius TV. Morar, Claudit'</rawText><rawText>b'Ala Sainenco'</rawText><rawText>b'Referinte bibliografice: 1. Goicu, Vasile, Prozodia ~ mijloc de structurare a g\xc3\xa9ndirii poetice. Rezumatul     tezei de doctorat, Timisoara, 1984, 28 p.'</rawText><rawText>b'Prof.univ. dr. Gheorghe Nemt  Gloufi"  Facultatea de Chimie Universitatea "Al. I. Cuza, lagi'</rawText><rawText>b'4.4. Berzas, J. Rodriguez, G. Castafieda, Euroanalsis, 10, 349, (1988); W.HLChan,T.\xc2\xa5. Xia. Chim Ata 339,173, (1957  S.F se Hoon! MMore, A Amana, JF Anz, An Chin, Ata, 322,151, (198)  Paleo Moja, Ana Chem. 65,1665, 14  V, Mereani, A Cea, A Rus D-Gugurean, M. Nia, A. Bade, Re Chin 7.682, (1988)  {Mere D- Ghugusany Gh Za er: Chi, 5,195} Mean N- Targa, Bit dead Se Nova Se Bo Chim. 4,935 asso  &gt; Hemande,F Galan Esl, L Hemandes, Anal Chin. ta 2,217 Gx  1, Sawamoto, Buns Kagat, 43, 47,1998);  1M. Kovac R Kalvos, Rabo. Novo A. Beka Elerownalsis STI (1993)  S.B. Adeloj,S 3. Shaw, Eecroanasis 6, 639, (194);  S.B. Alloa S.J. Shaw, Blecrnmais 6 628, 199). Miata, R Bilewsen, dna Cima, 333,119, (1996),  \xc2\xa9, Nypeu, GT. Vaugham, TM. Flores G. MP. Morne, M. Waner LS Dae, dnl Chem 62, 1637, (1990)  3, Wang. 3M. Lu Ole, nabs 117. 1913, (1992)  Jin W. Jing Metter. nal Chin cra 20,3, (1992), Sound, J Wang, Sana, Talat, 0, 888, (1983).  [A Bobrov, A.M. Bond, Elcroana, 4 975, (192) \xe2\x80\x98A-Boluowski nal Chem. 61,2178, 1995).  Z Siang, H. Qin, D. We, Tala, 39,1239, (1992),  5.60.3. Zhao, Fens Huarue 19,1329, (191  C. Neuhold K\xe2\x80\x99 Kalcher, W. Diewal,X. Gai G. Raber, Flecroanalis"6, 27, (1998): Chem. Aste 120, (1988)  5. Wang. Ly, Ana 17,1913, (1992;  \xe2\x80\x98M. Boussmar CMG. van den Berg. Anas 119,139, (1994) Chem Absa 121, 1998),  Shims, Ina, H. Kit J, Blctrognal. Chem. Interfacial Electrochem. 284, 523, (1930)  (M. Watanabe, T. Takahashi, H Kit, J.Eler?oanal Chem nierfacialEleiochom, 284,51, (1990)  BW. Musa, AG. Eving, RA. Dust, dal Chem, 3794, (1987) 6.6. Wallace, Chem Sensors, 1985):  EM Lions, W. Bren, Casiy. J Chem. Soc, Faraday Tans 87 11s, (991)  NF. Arta, A Gal, AE, Karagore,H, Zimmer JF, Rabson, H 1B. Mak, J Chem. Soc, Chem. Commun, 1387, (1980);'</rawText><rawText>b'4.4. Berzas, J. Rodriguez, G. Castafieda, Euroanalsis, 10, 349, (1988); W.HLChan,T.\xc2\xa5. Xia. Chim Ata 339,173, (1957  S.F se Hoon! MMore, A Amana, JF Anz, An Chin, Ata, 322,151, (198)  Paleo Moja, Ana Chem. 65,1665, 14  V, Mereani, A Cea, A Rus D-Gugurean, M. Nia, A. Bade, Re Chin 7.682, (1988)  {Mere D- Ghugusany Gh Za er: Chi, 5,195} Mean N- Targa, Bit dead Se Nova Se Bo Chim. 4,935 asso  &gt; Hemande,F Galan Esl, L Hemandes, Anal Chin. ta 2,217 Gx  1, Sawamoto, Buns Kagat, 43, 47,1998);  1M. Kovac R Kalvos, Rabo. Novo A. Beka Elerownalsis STI (1993)  S.B. Adeloj,S 3. Shaw, Eecroanasis 6, 639, (194);  S.B. Alloa S.J. Shaw, Blecrnmais 6 628, 199). Miata, R Bilewsen, dna Cima, 333,119, (1996),  \xc2\xa9, Nypeu, GT. Vaugham, TM. Flores G. MP. Morne, M. Waner LS Dae, dnl Chem 62, 1637, (1990)  3, Wang. 3M. Lu Ole, nabs 117. 1913, (1992)  Jin W. Jing Metter. nal Chin cra 20,3, (1992), Sound, J Wang, Sana, Talat, 0, 888, (1983).  [A Bobrov, A.M. Bond, Elcroana, 4 975, (192) \xe2\x80\x98A-Boluowski nal Chem. 61,2178, 1995).  Z Siang, H. Qin, D. We, Tala, 39,1239, (1992),  5.60.3. Zhao, Fens Huarue 19,1329, (191  C. Neuhold K\xe2\x80\x99 Kalcher, W. Diewal,X. Gai G. Raber, Flecroanalis"6, 27, (1998): Chem. Aste 120, (1988)  5. Wang. Ly, Ana 17,1913, (1992;  \xe2\x80\x98M. Boussmar CMG. van den Berg. Anas 119,139, (1994) Chem Absa 121, 1998),  Shims, Ina, H. Kit J, Blctrognal. Chem. Interfacial Electrochem. 284, 523, (1930)  (M. Watanabe, T. Takahashi, H Kit, J.Eler?oanal Chem nierfacialEleiochom, 284,51, (1990)  BW. Musa, AG. Eving, RA. Dust, dal Chem, 3794, (1987) 6.6. Wallace, Chem Sensors, 1985):  EM Lions, W. Bren, Casiy. J Chem. Soc, Faraday Tans 87 11s, (991)  NF. Arta, A Gal, AE, Karagore,H, Zimmer JF, Rabson, H 1B. Mak, J Chem. Soc, Chem. Commun, 1387, (1980);'</rawText><rawText>b'D.C. S. Tse, T. Kuwana, Anal, Chem, 50, 1315, (1978); (Cie, D-C. 8. Tse, T Kuwana, dna Chom. 5,850, (1982) KM. Kost D-E Barak, B. Kaze, T- Kwang, dna. Cyn, 2, 131, (1990)  KM Kost D.E. Bartak B, Kaze, T, Kuan, dal Chem, 60, 2379, (1988),  BB, Wang, X.Y. Li, Anal. Chm, 70,2181, (1998)  Pardo, E. Bardo, Y.Castligjo, Electraanalyis, 1,367, (1989); SB: Khoo, M-G.S, Yap, YL Huang, S. Guo, Ana. Chin. Ata, 351,133,197)  LF Rushing, T-F. Connors, A. Owhs, Anal. Chom, $9, 2123, (198) Z.Y. Zheng. 8. Gap Huang, EB Yeager Appl Electrochem, 21,973, (1991)  \xe2\x80\x98M. Kawashima, Sato. Nusa, M. Sato, M. Sakaguchi, J Elecrsanal. Chem. 316,293, (0991).  \xe2\x80\x98A. E-Hourch 8. Belcad,P. Mois, P.Crouigneau, J. M. Legs. C Lamy, J Eleciroanal Chem. 339, 1, (1992)  N-Nobayasi Janda, AB. Lever Jorg. Chom. 31, $172, (1992) L.A. Cox,R.iawoehi, lecroamalats 3, 869, (1991).  KM. Kong, K Ravichandran, RP. Baldwin, dna. Chem. 56, 1314, (1984:  Shi, F.C: Anson, dm. Chem. Soe, 113, 9864, (1991)  BLE. Toma, K: Ark, J Chem Research, 9), 82, (1990)  R.diang, Don, Eletochim, Acta, 35,1227, (1990):  Ogura, K. Mine}. Yano, H Sugihara J Chem. Soe, Chem. ona 20, (1993)  Kaya, N Sos, 1 Uchida J im. Chem Soc, 106,425, (1984; K Kuleher, lecroanalss 2,419, (1980),  1 Wang, LH. Wa. Angnes nal Chem, 63,2993, (1991)  RM lanl, 3. Lindsay, A.M. Vacynych dnl. Chem, 4,198, 98h:  RM. lamiclo, A.M. Yacynych, Anal. Cem. 53,2090, (1981) RD. Riso, Le Come, C1. Chaumery Anal, Chin eta, 381, 83, (a  Di Jager K Are, dnl Chim Act, 14, 187, 1982),  D.Japner K. Ania, Anal. Chim. Ata 107, 2, 1979  D-lagner,. Westend, Anal Chim. Act. 117,189 (1980)  4K Cstensen, [Keygen fa. Chie (4, 13, (1982); .Osteaperik Clin. Chem, 38,1995, (192)  D.tagner., Sabin, B Axelson, R:Ratane-obps, Ana. Chim, Act 278,237, (1993)'</rawText><rawText>b"E, Beinrobr, J, Dzurov, J, Annus, J, A. C. Brockaert, Fresenius\xe2\x80\x99 J. Anal Chem, 362,201, (1998). FH Eskilsson,C. Haralson, Anal. Chim. deta, 198,231, (198) ALF Kapausa, nal Chem, 60, 2161, 1988) D.Jagner, L; Renman, S11, Stefansdort, dna Chim. deta. 281,308, (41993): Chem, Abr, 119, (1993) .Feng,P- Vang, Z Vang Jinan Dacue Zran Fue Yu Yaueban 1141, (1990) D. Feng, P. Vang. 2. Vang. lana. 38,1493, (1991) X-Ruan, Fem Sans 9, 12.1990): 5.Lia Sa, V- Fang, Fen Shivam 9, 2, (1990); hang, Fest Muar, 18,1145, (1990), V. Gadi, Zavod Lab, 57,18, (1991) SB. Adeloju, TM. Young, D.Japner, GE. Batley, Ana Chim dete, 381, 207, (1959) ZU, S. Zhang Fos! Huss, 21,263, (1993) Z Shi, Ding, SLi Shanghai iuayjng Kes. 1147. (1992) 4. Wang B Tha, K'R. Rogers, nal. Clem, 70, 1682, (1998) 4. Myng Zen, W. Miag Wan, Hangovan, Anal Chin, Acta 372, 315, (1998), 5. Wang X. Cai J. Wang, C Jonson. Palecek, Anal. Chem, 67, 4065, (1995), JH. Alsat M.D. Dewald, Anal. Chem, 68, 922, (1993) 1B, Hoyer. TM. Florence GE, Bate, dna Chem, 59, 1608, (1987) Sain D, Janet, RRatana-ohpas, dna Chim Acta 346, 157 (om M.D. Luque de Cast, A. logit, Blecroanasis, 3,487, (1991; \xe2\x80\x98A Loper-Gonzavez . M. Herren. M.A. Ruiz C. Barbas, European Confrence on Analtcal Chemisty, sp. 200, Lisbon, Portugal Book of Abstracts p 232, IM. Fillla, RM, Town, European Confrence om Analytical {Chemisty sep. 200, Lisbon, Portugal, Book of Abstracts P270; 1M. Vena ML Aseajo, R. Pano, E. Bara, European Conference om Analstcal Chemisty sep. 200, Lisboa, Portal, Book of AbStats 0c, 'M.Revenco Gh Zan, V.T. Merean,D. Ciugureans, European Confrence on Analytical Chemistry sep. 200, Lisbon, Portis, \xe2\x80\x98Book of Abstcts p31  15 L-Armjo, 1. L,Vilcher, A. Navalon, A Pit, European Confrence \xe2\x80\x98on Anabical Chemison set 2000, Lisbon, Portugal Book of \xe2\x80\x98Absacs p98:"</rawText><rawText>b'J.M. Pingarron, R. Magan, M. Pedrero, FJ. M. De Villena, European Confrence om dnaltcal Chemistry sep. 200, Lisbon, Por, Book of Abst p37;  S- Palermo, E- Mun, M. Angeles Gaia, European Conference ot \xe2\x80\x9cAnasical Chemistry sept. 200, Lisbon, Portal, Book of Abra, pos  \xe2\x80\x98A Sanchez Misiogo, RM. Gace Monco Carta, M.P-Ambel CCaraco, Eurypean Confrence om Analstical Ohmi ep, 200, sho, Portugal, Book of Abstracts, OC-5;  ALP, Din Metae lectochimice de anal, EA. Si, Bucur, 36, (1996)'</rawText><rawText>b'Prof. Nicoleta Prepelita'</rawText><rawText>b"1, James Y. Shah, dr., Catedra de Psihologie, Universitatea Duke, SUA si Wendi Gardner, doctor, Catedra de Psihologie, Universitatea de nond-vest, SUA, Guilford Press, Handbock of  \xe2\x80\x98motivation science, 2012;  2. Robert Pritchard, Elissa Ashwood, A Manager's Guide to Diagnosing and Improving  Motivation , Routledge / Psyehpres, 14 mai 2008; 3. Victor. HL Vroom, Work and Motivation, John Wiley &amp; Sons, New York, 1984"</rawText><rawText>b'Cadrul didactic \xe2\x80\x94 un mode! model 1. pozitiv de personalitate si \xe2\x80\x98comportament pentru elevi si parinti  Prof, Prepeliti Nicoleta Scoala Gimnaziala lon Simionescu lagi     2. indrumarea si autoritatea parentala  Prof. Ciocoiu Alina Scoala Gimnaziala ,,lon Simionescu\xe2\x80\x9d 11 Iasi     Provocati reale ale relatiei parinte \xe2\x80\x94 3. copil  Prof. inv. primar, Paviliue Cristina Elena  Scoala Gimnaziala ,.lon Simioneseu\xe2\x80\x9d, Iasi        [ely 2 of pisinte stir educative      Mirela-Anca Profesor pentru prescolar Scoala Gimnaziala ,lon Simionescu\xe2\x80\x9d, lagi     , Trecdnd prin adolescenfi alituri de paring  Prof. Georgiana ~ Livia Antoci Scoala ,,Elena Cuza\xe2\x80\x9d, lagi        Stilul in care ne educim copilul     Prof. inv. Primar, Tudosi Mihaicla Scoala Gimnaziald lon Simionescu\xe2\x80\x9d, lagi        7, Relatia seoala-familie  Prof. Mihaela Cojocaru Scoala Gimnaziald lon Simionescu\xe2\x80\x9d, lagi     Parteneriatul educational scoala familie  relatia     Prof. Tataru Alina Mihaela Prof. Puiu Mirela Mihaela        9, Comunicarea, punte intr paring si copii           Profesor Camelia,     v. primar Acatrinei'</rawText><rawText>b'Prof. Honciue Bogdan Scoala Gimnaziala ,.lon  Simionescu\xe2\x80\x9d, lagi'</rawText></autor><editura><rawText>b'Editura PIM asi, 2009'</rawText></editura><isbn><rawText>b'Descrierea CIP a Bibliotecti Nationale a Rominiel Utilizarea calculatorului pas cu pas / Mircea linc  Chirac Gabriel, Dumitru Tiberius, Moraru Claudiu, - Iasi: PIM, 2009  Bibliogr.  ISBN 978-606-520-465-2'</rawText><rawText>b'Descrierea CIP a Bibliotecti Nationale a Rominiel Utilizarea calculatorului pas cu pas / Mircea linc  Chirac Gabriel, Dumitru Tiberius, Moraru Claudiu, - Iasi: PIM, 2009  Bibliogr.  ISBN 978-606-520-465-2'</rawText><rawText>b'ISSN-L 2359 \xe2\x80\x94 8247'</rawText><rawText>b'ISSN 2359 - 8247'</rawText></isbn></labelListing>